【他一躍而下，因為香港已無退路】

#唯一出路

平安夜本是普天同慶之夜，今年卻過得異常的「不平安」。一名19歲男子，在元朗Yoho被防暴警追趕，情急下跨過圍欄從二樓一躍而下。最終右手及脊椎末端骨折，至今仍然住院留醫。

看到這裡，很多人不禁道 : 「其實唔洗跳落嚟」，我們都不是當時人，但設身處地。面對香港警察無情的追趕，他已沒有退路；面對制度不公義的暴力，香港已沒有退路，所以才抱著「all or nothing, now or never」的心態孤注一擲，一躍而下。是否很傻？也許是，也許不是。

回望過去，香港人踏上革命的道路，正正就是孤注一擲的做法，面對不對等武力；香港人奮不顧身走上前線。香港人很傻？不是。因為大家必需承認，香港已經無險可守，就是因為有這個自覺，才不顧一切的抗爭。人權自由、三權分立、高度自治、雙真普選，每一樣都是白紙黑紙基本法上莊嚴的承諾，如今有兌現到嗎？通通沒有。

一句「你地個良心去左邊」換來被警棍打至頭破血流，香港還有言論自由？反對通知書打壓我們的政治表達，上街是非法集結，香港還有集會自由？星火户口被凍結、警察擅闖商場民居，香港還有私有產權？政治審查可遞奪議員資格？香港還有選舉及被選舉權？人大釋法可以任意詮釋基本法，香港還有司法獨立？

現實是港共政府嚴重剝削我們的法治精神、人權自由。香港人還有退路嗎？香港還有退路嗎？沒有。所以才要光復，才要革命。我們還可以輸嗎？現在是唯二的命運自決機會，第一次是97年，香港人被一國兩制所騙，沒有好好把握。今次是最後一次機會，香港人一定要好好把握。

打仗就要有必勝的心態，不應為自己設退路，這就是無底線抗爭的本質，革命的本質。只有推翻港共政權香港才有出路。主權在民，就是我們追求的民主。我們都知道民主與自由要萬世不朽，就必需解決2047大限問題。要解決，必需解殖。

想2047成為「中國香港自治區」還是像其他前英國殖民地般成為「香港英聯邦獨立國家」？從來香港命運應該交由香港人自決。我地已經冇退路，仲有咩好驚？

Action speaks louder than words，決定好就入去聯署同share出去
聯署:

參考:

#光復香港 #終止聲明 #脫共解殖 #重奪主權 #回歸英聯邦

推